范冰冰去年生日整個演藝圈祝壽！今年僅3人記得她...

捲入「陰陽合同」逃稅風波的中國女藝人范冰冰，本月16日度過37歲生日，有中國網友發現整個中國演藝圈竟只有3個人公開向她致上生日祝福，相較於去年范歡度36歲生日時獲得大量知名人士祝福，還被男友李晨求婚，網友認為人情冷暖不勝唏噓。

中國部落客巫小詩撰文《范冰冰生日，娛樂圈只有3個人發了祝福》，當中提到范冰冰今年37歲生日當天，僅有中國導演李玉、藝人劉維和經紀人楊天真3人公開向她獻上祝福，當中李玉在貼文中放上自己與范冰冰的工作照，並寫道「相識12年，又到秋日時光，生日快樂！！」。

巫小詩認為，知名度不高的藝人劉維若是在往年向范祝壽，肯定會被認為是抱大腿，但他今年的祝壽行徑反而顯出「雪中送炭」的情懷；最後1位向范獻上祝福的是現今當紅中國男星鹿晗、張藝興之經紀人楊天真，她在貼文中同樣放上與范的合照，並寫道「沒有你，我不會成為今天的我，祝你生日快樂」。

巫小詩表示，楊天真為范冰冰服務已是陳年往事，此時獻上祝福令人感到鼻酸，范冰冰去年生日時，Angelababy、舒淇、郭敬明、何炅、張靚穎等大牌藝人，幾乎演藝圈知名人士都有向她祝壽，她當天還被男友李晨求婚，如今這些人選擇忘記范冰冰生日，足見世態炎涼，人心趨炎附勢之現實情境。

我的人生完美落幕了

唔係唔記得 唔敢姐

好多高官同佢捉受

冇祝壽果d肯定身有屎

出年應該係慶祝范冰冰第二個細佬滿月

人情冷暖

就算記得 都唔敢咁高調祝福啦

高官：邊個祝福佢就查邊個

死剩蘇有朋 林心如

人走茶涼

班所謂朋友

都是台灣的

成個社會同政治體制迫到啲人咁

祝佢年年有今日

都唔快樂

仲祝乜鬼生日快樂

你j咗未呀

37歲

唐姨風暴

個玩法 不嬲係咁

係蝗國就係咁現實

點解會有人覺得係人情冷暖既問題, 根本呢個時期邊個埋佢身邊個死, 就算係祝福都係私下, 范冰冰都唔想害左佢d朋友

講呢句既人, 到底係未睇清形勢, 定真係蠢過隻豬

其實會唔會係你唔知咩叫人情冷暖？

同埋用你既講法,佢咁生人勿近的話, 你覺得私下祝福就唔會瀨野？

佢條仔到底去咗邊？

你仲有黨呀

私底下呢可能

人世間從來都係咁樣，身在高位當然大把人會討好你攀付你，到你跌入谷底嗰陣仲會有幾多個肯施捨你？不過患難先見到真情，邊個先係對你最好嘅人一眼睇曬

香港都係咁啦
Hocc 開演唱會，冇人敢去

入世未深
支那人正路係會插支腳加入批鬥行列兼爆大鑊

張鐵林？

1984 UNPERSON

唔係仲有黨咩支那狗？

咁仲祝唔祝佢年年有今日好

勢傾則絕 利窮則散

咁祝福佢果3條友幾時死？

果三個真係幾有義氣

鍾意私下祝福既人就不嬲都係會私下祝福

而要做到出哂面比全世界知自己有份祝福而今年無咁做既人,唔係人情冷暖係咩

仲有成龍教佢走佬 真心英雄

人走茶涼 符合國情

五毛最後下場

英佢老味 想借啲椅屌埋佢就真

屌埋佢
嚟多次咋

佢依家係唔係真係坐緊監？

世態炎涼

香港人一樣會咁

《史記．汲鄭列傳》中敘述的是漢初汲黯、鄭二人事跡。汲黯在景帝時任太子洗馬，武帝時出任東海太守，後又被召為主爵都尉；鄭當時則是先任太子舍人，後遷為大農令。兩人在當時都是位居高官，受到眾人敬畏，每日上門巴結逢迎的人不計其數。但由於他們剛正不阿的個性不適官場，後俱丟官失勢，連生活都陷入困境，在此之際，往日川流不息的賓客也就消失無蹤了。同樣的，歷史上有位翟公，他是漢文帝時的大臣，曾經任職廷尉，為九卿之一，位高權重。在他任官期間，每天家中賓客亦是絡繹不絕，把大門擠得水洩不通。但當他失去官職後，就不再有人造訪，門外冷冷清清，空曠得似乎可以張開用來捕捉鳥雀的大網。後來，他又官復原職，昔日的賓客又再度登門了。這一失一得、一貧一富交替所形成的不同景況，讓翟公看透了世情，識清了這世態炎涼。《史記》作者司馬遷以翟公的這段史實，表達了對官場中人情冷暖之感慨，更說到：「夫以汲、鄭之賢，有勢則賓客十倍，無勢則否，況眾人乎！」意思是說：像汲、鄭這樣出色的人，都會遇到這種冷暖的待遇，何況是一般人呢？司馬遷恐怕也反應自己當下的心情吧！後來「門可羅雀」這句成語就從這裡演變而出，用來形容做官的人失勢後賓客稀少的景況。亦可用以泛指一般來客稀少、門庭冷清的景況。

佢條仔有無出現過？

好正常～

正解～

蠢西～

歷史上叫親李玉既人都好有同情心、有人性 包括乾隆既近身太監

真正fd既亦唔會做埋呢啲表面功夫，范冰冰自己都刪左條生日貼，擺明想低調

延禧fans

完全認同
有d不嬲高調開 人地生日都要痴去影相搞到好似國慶咁
無端端無曬聲氣仲唔係現實呀

支那人

祝左都睇唔到啦

所以佢個人而家喺邊

呢d咪叫人情冷暖囉
人人都有個理由架啦

用完即棄

唔係處決左喇咩
仲有人敢提及呢個人

究竟李晨去左邊？係咪已經比人滅左口

一個咁出名的都可以話消失就消失，真係好恐怖

李晨呢？扮無發生過

諗起當年 Abramovich 變賣國有資產 賺到fatfat 之後為咗逃離 普京魔爪
急急腳走去買 車路士 同大手筆買人爭取好戰績
都係為咗提高自己知名度
等普京 唔願意付出巨大代價去暗殺佢 （普京暗殺咗好多當時的寡頭）

相比之下
中共真係仲惡過普京
話消滅就消滅

字幕換成｢操你媽的｣又得

都就快人間蒸發啦

佢條仔好似咁耐都冇出黎講幾句
之前又求婚，而家分左手未

所以不嬲都話 咩朋友知己人脈, 食屎啦 好聽就叫友誼 唔好聽根本就係利益輸送圈